【緬甸政變】19 歲示威少女墳墓疑被軍方掘起 目擊者指有醫生驗屍 從遺體取出物件

緬甸周三（3日）再有血腥鎮壓，38 人於反政變示威中死亡，其中最受關注的是一名 19 歲華裔女生鄧家希（Angel, Ma Kyal Sin），她生前的示威照片及帖文網上瘋傳。《路透社》報導，有目擊者發現鄧家希的墳墓於周五，被軍方及警員圍封，其棺材被起出，當局把她的遺體放在長椅上驗屍，並疑似從中取出一小塊物件，之後再重新埋葬。

《路透社》引述目擊者指，至少 30 人、4 部私家車、兩部警車、兩部軍用車周五約下午 4 時許到達曼德勒，「他們拉出棺材，將屍體放在長凳上，在她的頭下放了一塊磚頭。戴著防護罩的醫生當時好像在摸她的頭部，他們從屍體上取了一小塊東西，並給對方看。」

網上亦流傳多條影片，顯示鄧家希墳墓被粗暴地重新埋上，水泥仍然半乾，周遭更遺下染血的手術手套、手術袍、針筒、靴等等。

點解墳入面果個唔係樓豬
我願意用樓主換返19歲少女還魂

樓上

有無人睇完緬甸開槍覺得香港警察真係好仁慈？

講能到郵寄選票一定成箱Biden假票咁

熱烈祝賀屯門瓏門冰室執笠

搵彈頭？

可能係

擺明毀滅證據

拎左彈頭出嚟，自然就唔係中彈而死

支那教?

緬甸軍真係好好笑
咁做大把人去查彈頭係咪禁用彈頭
本身埋咗冇人理

冇左彈頭
換塊磚頭

跟手就屈19 歲示威少女係比其他示威者用彈珠打死

姐係藍絲KOL抹黑香港盲眼女FA果招

彈頭係中國製

都落咗葬 重搵佢出嚟摷彈頭？
會唔會真係咁呀

死咗都要俾人搞條屍

中國製tg被發現擺上twitter，
想有武器長期供應，你話呢？

之後咪懶公正話查明真相要開棺驗屍
驗到無彈頭証明唔關軍方事
極權國家都係好鍾意用專業去講大話